# نیازمندی های پروژه
## نیازمندی های تابعی(functional)
1. ثبت نام فروشنده(مستقیم و مشاور املاکی)
2. ثبت ملک
3. ویرایش ملک
4. حذف ملک
5. جستجوی ملک
6. رزرو ملک
7. پرداخت اینترنتی مبلغ رزرو ملک
8. پیشنهاد ملک توسط سیستم به مشتری
9. نظر دادن خریدار راجع به ملک
10. سیستم پیامکی(کاربر پس از جستجو در دیتابیس و یافتن ملک مناسب خود قادر به رزرو آن می¬باشد. سیستم رزرو بدین¬گونه است که کاربر پس از پرداخت وجه به وسیله¬ی سیستم پرداخت اینترنتی، آن ملک در سایت برچسب رزرو می¬خورد و پس از آن پیامکی توسط سامانه پیامک برای مشاور املاک و صاحب ملک فرستاده می¬شود. سیستم پس از انجام عملیات رزرو تا هفت روز ملک را در حالت رزرو شده قرار می¬دهد تا توسط مشاور املاک یا فروشنده مستقیم فروخته(حذف) شود، در غیر اینصورت سیستم توسط سامانه ایمیل،ایمیلی برای صاحب سایت می¬فرستد تا آن ملک را پیگیری کند. )

## نیازمندی های غیر تابعی(non-functional)
1.	سایت املاک از طریق تمامی مرورگرهای متصل به اینترنت موجود در سیستم (رایانه، لپ-تاپ،تلفن¬همراه و... ) قابل دسترسی است. 
2.	جستجو در دیتابیس املاک حداکثر چهار ثانیه طول میکشد. 
3.	سیستم باید در هر 15 دقیقه به هنگام سازی شود. 
4.	سیستم باید در 365 روز سال 24 ساعته قابل استفاده باشد. 
5.	دسترسی مدیران سایت: مدیران سایت دسترسی به کل اطلاعات دیتابیس اصلی سایت را دارند و می¬توانند ¬همه¬ی اطلاعات را ثبت، ویرایش و یا حذف کنند. 
6.	دسترسی اعضا سایت(مشاوران املاک و فروشندگان مستقیم) : اعضا سایت تنها می¬توانند در حساب کاربری خود ملکی را ثبت، ویرایش و یا حذف کنند. 
7.	ارتباط با ما: اگر کاربر در مورد سایت و یا به منظورهای گوناگون دیگر نیاز به توضیح داشته باشد، مدیران سایت در طول شبانه روز پاسخگوی کاربران هستند. 
8. واسط کاربری طراحی مناسب و کاربر پسندی داشته باشد.
9. امنیت سیستم
10. سرعت بارگذاری سایت به حداقل برسد.
11. صفحه نخست سایت در موتور های جستجو در رتبه بالاتری قرار گیرد.

